【氣象】（2020年5月下旬）旬初一道低壓槽會為廣東沿岸帶來狂風雷暴；隨後低壓槽移到南海北部，天色相對明朗但仍會有驟雨

氣象討論：2020年5月下旬
此帖文討論期：2020年5月21日至31日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請關注氣象巴打•高登氣象台最新動態

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤溫度術語
嚴寒 ≦ 7 °C
寒冷 8 - 12 °C
清涼 13 - 17 °C
和暖／稍涼 18 - 22 °C
溫暖 23 - 27 °C
炎熱 28 - 32 °C
酷熱 ≧ 33 °C
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

GW （gale warning)-由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA (tropical cyclone formation alert)-由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
CPA TO HK-該風暴與本港之最接近距離
JTWC BIN C之旅-收集每報JTWC預報報文中的CPA TO HK，事後可以實際CPA TO HK對照作BIN C之用
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
逝去的不回來/夏天冬天夏天-知名氣溫體感假膠，有去埋其他台派膠既attention seeker
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan -副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

新post lm

啱啱下雷聲幾勁

聽日中期試

我將軍澳聽到 仲以為爆炸

Same

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

其實係核彈

打到嚟

柯緊屎都縮起左

Lm呢兩日天文台又燈

雷聲幾大

lm學嘢
出面好大雨

澳門以西持續發展雨區

大雨警報
請在以下帖文集中討論大雨：
【大雨警報】一道低壓槽正為廣東沿岸帶來狂風雷暴（2020/5/21）

lm

雨區係哂南面射哂落海

取消大雨警報

紅雨完全達標

訓左睇唔到紅雨留名

西南個堆應該唔會過黎啦

訓左冇睇X2

訓左冇睇X3

成個北面禿頭tc咁

同一時間十區紅雨達標

京士柏15分鐘雨量 >20毫米

可惜瞓咗冇追

係11區

南面嗰堆不斷發展可惜射晒落海
如果係香港上面真係水浸都似

仲吹緊東南/南風, 如果轉吹西南有望暴雨走廊

條jer好似上緊嚟

條槽落曬落海

第2條槽落緊黎

如果依個雲團再上Ｄ位
今日黑雨硬

睇嚟今日已落完大雨 左邊好清

閃電都唔少嘢

今日仲大雨過前幾日

應該陸沉

舊嘢重係度，真係持久到傻

有冇睇錯係咁自爆雨區??

冇乜點郁過

硬係差少少，掂到又掂唔到

會唔會吹番上黎

好似同香港地型有關

力場

請不要提及力場

掃緊埋黎

港島又唔中

唔似會掃中

下面條槽似上緊去

2合1啦不如

睇EC同GFS都估聽晚-後日朝早落大雨
不過呢類computer model好似對呢d唔係好準

似乎又係擦邊球

又係嚟到變藍回波

護國神山：大帽山

黃回波去哂深圳

點解深圳咁吸雨，去到條界就唔敢入香港

大西北有黃波啦

終於有少少，好快縮返上去

秒速收皮

北京呢嗰係咩天氣現象？

好似叫天怒人怨

西面又有第2波攻擊

好高好大好勁

(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

想問下關唔關事

關，今次本身都西南氣流

天滅中共啊
你未見過咩？

回正題，引用某國官方雷達拼圖，當時鬼國首都係受一個超強雷雨區影響，可以見到幾乎比香港面積更大的紫紅色回波（有機會係supercell）正覆蓋當地。而呢個雷雨區稍後發展成一條颮線向東橫掃天津後出咗渤海。

碰巧，當時正正係全國政協會議剛剛開幕......

咁真係天滅中共

又係半夜先黎落雨
完全影響唔到日抖活動
可以照去沙灘

連個天都喜歡我 可以去踢波

咁早特提 都唔似會落得成

真係紫波中正北京市中心個十字

華南地區落暴雨，其中來源可能係於孟加拉登陸嘅強烈氣旋，
所消散後嘅殘餘氣流

華北地區幅員廣闊
好打唔打 卻喺正雷雨胞巔峰時期最強回波打中首都正中心
相反香港依個禮拜喺華南放題式對流發展下 避開咗唔少最強的雨區
有咩含義自己揣摸吓

黃回波停咗喺珠江口爆D藍藍綠綠嘅對流落嚟

有冇人研究過啲雷聲嘅類型
頭先有個雷聲好沉，長三四秒

雲對地閃電同雲間閃電嘅分別？
我地理miss講過雲間閃電啲震波會喺雲入面反射
啲聲會沉悶啲
同埋距離遠近好似都會影響

個雷劈落地面又近你嘅話
啲聲應該好震撼

利申 會考地理C

Thx， check過天文台閃電紀錄，同對過閃電雷聲差距
似乎係個距離十幾公里遠嘅雲間閃電

記得早五六年前有個雷區直中香港
當時高登啲巴打都影到唔少靚相

補返條link先
〔多圖〕哇！d閃電好撚正呀

google咗好耐先搵得返
順手俾多條大交合當月link

去到香港就藍綠色一舊

暖化連落雨都feel到， 舊事落雨氣溫都係25-26度
而家落住雨27-28度加埋100%濕度

特提又燈

散晒

全部打斜避開晒

大嶼山都叫中既,但大部分都射哂落海

究竟香港上空有d咩？
今朝既去到香港自動轉藍直到水出返海
依家又散晒

究竟香港上空有d咩？
今朝既去到香港自動轉藍直到出返海
依家又散晒

其實成日都會臨門散水，會唔會有科學理論可以解釋到?

我真係唔識只亂吹個亂估的例子，例如會唔係因為香港的高樓大厦密度太高但車又多，所以焗到熱空氣上得到較一般高的高空，所以就好似形成了一座熱空氣山令到雲層會避開了，或到之前就已降雨了?
利申唔識亂講希望可以抛磚引玉

炒左特提？

市民立刻走避[url][url][/url][/url]

入黎問下聽日會唔會落大狗屎 約左人想踩單車

預報寫咩倒轉睇就啱

有陽光

但香港年雨量近2400，冠絕廣東沿岸

就係預報寫落大狗屎

咁咪即係唔會落狗屎

黃波出到海又連返成一線

因為入夜後極快冷卻所以又比附近的"溫塔"低，所以入夜後就好似個陷阱咁吸多左?

利息完全唔識，唔係想講李力牆，只係亂估去解釋之前個亂估

會唔會香港同中國個測量方法有別
深圳一河之隔2000都唔到
差成400mm

其實新界北都咁上下，係香港市區先2200+

我諗應該始終都係沿海 容易俾TC啲雨帶掃到掛

槽後吹西北風， 氣溫跌左d

都似係啦

南下緊
lm一過河即散

咁近都未出特提， 按照路紙，應該會中

路紙係咩嚟

可能都知炒硬 廢時衝出嚟

百家樂既路紙
莊家係大交合

散緊啦

有無人留意到256下面嗰舊?
係咁原地自爆會係咩現象

Trough 嘅convection rain?

唔係就係條槽咩，原本預係香港上面

成舊散到唔見咗

真心痴撚線
每次都係收皮

八仙嶺擋一擋

今日成個廣州水浸，竟然冇人恥笑支那

香港真係福地

今朝凌晨交合特提果舊龜速移動總數落左200+

Authorities in eastern India and Bangladesh have been struggling to restore road links, communication lines and electricity after a devastating cyclone in which at least 95 people were killed.

如果呢個雨量嘅雨係落喺山東而唔係廣東……

交合個特提出得啱
不過又唔中香港啫

咪上年舊蛋黃果利奇馬

有冇人知飛襌做咩事
3日震咗37次

其他地方都重複震幾次 咁奇怪

原本天文台預測禮拜二同五最大雨
結果大前日出太陽，今日得微雨

飛騨
騨讀da 廣東話讀「陀」

之前長野縣中部都試過一次（其實睇經緯度根本係呢次飛驒過少少）

呢類內陸極淺層地震，本身較易有感，所以餘震會睇起黎好密（其實本身都相對無咁淺既淺層多餘震既）紅線應該係主震
雖然可能應該話係群震，但今次又的確有明顯較強既一震
btw睇過應該唔關火山事，暫時亦睇唔出係更大地震既先兆所以暫時當係一次普通既較強地震同餘震過程

老實講大陸連大城市啲排水系統都做得好差 甚至可能根本冇考慮過

講起水災，舊年江西因為梅雨季完唔到搞到7月水災，然後……兩個月後同一個地方重旱

好多時嗰啲所謂水災都係因為水利問題多過真係落得太多雨

其實排水系統問題好多國家都會有，淨講東南亞國家好似台灣越南泰國都唔係好好而香港受惠於二十幾年前英國殖民時期所做嘅優質排水系統，所以先減低咗暴雨時候引發災難嘅機會
早幾年港台鏗鏘集好似有集講排水系統，引述專家講番香港呢個排水系統到今日都仲好有效，顯示當年英國人構思設計同實行都好好，不過到今日如果要再做修復嘅話唔知香港又有冇人可以做得咁好

台灣係東北亞

風智彩結果
熱帶氣旋黃蜂(01W)令香港天文台發出最高熱帶氣旋警告信號?
結果：沒有發出

港島落緊狗屎
交合真係垃撚圾

諗嗰陣成腦都係，但打嗰陣突然諗起台灣
咁啱台灣尋日梅雨都搞到高雄屏東浸得好誇張，講梗係比較發展嘅市區所以渠務問題真係好多地方都有

尋日嗰種警戒級雨勢浸係常態嚟
日本都會

不過高雄係差d 雖然上屆已經起咗蓄洪池
反而台北當年經歷過風災
河邊限建限發展 加上水務系統更新
呢幾年冇乜特別大規模嘅水浸
例如忠孝東都係01年之後上年先再浸

都係無風打既日子氣象post先會最高質

除咗本身渠務問題外
台灣相對日本最大問題應該係路政方面
台灣路面因為施工不當同欠缺維護，容易造成路面凹陷，所以一落大雨就好多地方都容易浸
之後柯文哲當年上任市長就決定舖平路面同搞防洪，先有今日嘅成績
而高雄台南屏東呢堆喺地形上最受西南風影響落大雨嘅地方反而一直冇乜處理，一個蓄洪池冇辦法解決一路而嚟存在嘅路面問題，不過台灣本身冇路政署冇城市規劃署得個水利署，自然成果有效

聽過一個說法，支麻國係唔會洗錢係九成九時間都係備用既基建，一來賭仔心態，二來天災可以賴皮唔洗上身，唔係點會咁多百年千年一遇，相反睇到用到維修長做長有既大白象就多多都洗，反而日本會花錢同研究災難減免，如大廈既防震結構，除咗做大廈維修根本無人知佢既存在，地震時就足以救全大廈既人

支共本身好大喜功，排水系統同路面呢啲冇辦法引人注意，做完成效又要好耐先睇到，反而大白象工程就可以拎嚟打飛機，未起都可以吹大幾十倍就梗係落力啲。況且天災人禍起上嚟隨便報個數報個原因就搞掂洗乜認真反而日本透明度問責制度都比支共好幾多，知事議員又係民選要交代，任內出事隨時唔止下台仲有一大堆政治後果，所以自然會關心多啲民生

日本防災做得好出色例如我個名
最近呢個system 台灣開始有用

山東有德國人百年前既地下水道系統完勝今日北京上海

但山東連續兩年俾D中出佢哋嘅風搞到水災
而佢哋颱風過境頻密過隔離嘅江蘇

水浸先有得J

已經好叻叻

日本任內出事隨時要自殺謝罪
支共嗰班有咩事就第一時間走佬先
點同呢

特別項目結果
1.下星期(5月18日至5月24日期間)香港天文台有沒有發出山泥傾瀉警告?
結果：沒有

2.下星期(5月18日至5月24日期間)香港天文台有沒有發出新界北部水浸特別報告?
結果：有

應該全世界得支共敢咁樣報
高雄淨係水浸都嘈到今日都仲嘈梗

正能量吖嘛
理想:多難興邦
實際:加速國家滅亡

西面有PAT雨區唔知黎唔黎到

如果唔臨門消散就應該啱位

左面個PAT黃

今次避無可避啦瓜

10:05黃雨

荃灣未有雨

好大pat

照睇紅雨都有機 ！

市民應注意天氣轉變有可能發展至紅色或黑色警告信號情況。在暴雨情況下需要執行任務的人士應作好準備。

10點3黃雨段野專登加左呢句

10:35 RED

青衣咩都無

咁進取

好少見出面冇雨但掛左紅雨

落港島先係唔同啲

歷史留名嘅雨帶都係由SW 掃上嚟

執行任務

近排大交合終於做到暴雨「警告」作用 唔係落夠雨量先發

九東冇雨

紅雨

淨係陰天

就黎殺到

有雨了

市區雨都未落就紅

未到姐，西南向東北

唔得閒開大雨post

咁等多陣

天滅中共

不過睇個款都係15分鐘完場

青衣全黑

咁大pat黃回波唔會撻Q掛

尖咀開始黎料！

港島

見你班香港人等咗成個星期，今日特意落少少俾你地，廢時又話次次臨門消散

SSP嚟料

Avenger 咁

9天預報是神燈

agger

大雨警報
請在以下帖文集中討論大雨：
【大雨警報】與一道低壓槽相關的強雷雨區正為本港帶來狂風雷暴（2020/5/25）

好大雨

每年五月尾都會黑雨

今日有無機黑雨

11:40 AMBER

咁快

冇預期咁大雨 即刻轉返黃

應該係話雨帶走得太快，未落夠標已經走左

大交合幾時先肯upgrade部電腦,D預測愈來愈廢

咁你要問啲錢幾時批
佢申請咗未批錢
咩都搞唔到

取消大雨警報

美國唔會再賣晶片, 一陣間又變咗冰警解放軍借用運算監控數據

啲錢俾咗黑警啦

又唔好下下拉政治黎講

聽日又有低壓槽南下

北京3.6級地震

事旦啦

好好太陽，又燈

核試（鳩up

條槽係咪已經出咗海，又燈

唔係，而家係吹緊南至西南風，理應係內陸正在南移

18公里深你真係9up啦

點解去南豐佢會去南行,唔係應該吹走咗去北咩

原來唐山都有
清晨5時35分河北唐山市灤州市發生2級地震，震源深度15公里

好多細小雨區橫過市區

唔通係前震

btw,其實北京離地震帶唔遠……

離題一問, 幅圖內嘅南韓係咪都近地震帶?

準備有雨?

自爆雨區

大埔己經灑咗9個字

突然好大雨

九龍行緊雷

紅波coming

交合又燈

西面嗰pat雨區上岸前跌咗落去(南飄)

又係放工時間落狗屎

又燈

燈燈燈櫈

副高控制嘅日子幾時先嚟 呢啲日子真係好乞人憎 日日都陰陰沉沉咁

已經夠慘
又冇得出街 又要日撚日都落下雨咁
想曬下個太陽者

陰沉都算，最大問題係落完大雨出猛太陽，地下d水蒸上嚟真係想死

直情feel到d蒸氣升上嚟熱到痴線

冷鋒幾時返來
好撚熱唔想生存

地球唔係平面

完全無視而家係咩季節同咩月份

聽早黎明會落大雨

大包圍

睇下天氣雷達上面啲雨區,一時向南一時向東北走

香港會出現嘅氣象都寫晒出嚟

仲有睇天氣雷達經驗所問

廣州咁咪無時無刻都好撚大雨

咁你有咩高見

依排係，但係之前有巴打講過香港總降雨量係高過廣州，所以都好奇怪

認真咩？

舊年數據就係廣州多少少:
2019年廣州年雨量係2458.3毫米，
香港就係2396.2毫米

廣州平均年雨量得1846

星期一咪就係朝早紅雨，下午曬死不如話個天大包圍先

大雨警報
請在以下帖文集中討論大雨：
【大雨警報】活躍西南氣流正為廣東沿岸帶來大驟雨及狂風雷暴（2020/5/30）

取消大雨警報
氣象討論
此帖文已停用，請在以下帖文集中討論：
【氣象】（2020年6月上旬）高空反氣旋支配下，廣東沿岸天色普遍晴朗，天氣炎熱

終於取消

我完全遺忘左30號個警報post未link返黎主post呢到

原來孟買打風仲罕見過北京